.. default-domain:: sphinxsharp

.. namespace:: AHG.CaseSimulatorRedux

Как начать?
===========

Открытие проекта
----------------

.. note:: Описание объектов и их полей можете прочитать в разделе :ref:`API <api>`.

После скачивания проекта, у вас будет **.unitypackage** файл. После вам надо **создать новый 2D проект**,
и импортировать файл через контекстное меню: *Assets/Import Package/Custom Package...*.

.. figure:: ../_static/csredux/image1.png
    :align: center

    Импортируете таким образом, либо двойным кликом по файлу.

| После импорта проекта, откройте главную игровую сцену **Game**, которая находится в *Case Simulator Redux/Scenes/Game.unity*.
| Далее в *File/Build Settings* можете поменять платформу, выбрав её в списке и нажав **Switch Platform**. По стандарту игра сделана для платформы **Android**.

.. warning:: Игра разработана для горизонтальной ориентации экрана, так что **обязательно** поменяйте разрешение в окне Game на любое горизонтальное (пр. 1920x1080).

.. hint:: В проекте уже присутствуют некоторые кейсы, так что можете сразу проверить работоспособность игры.

Настройки игры
--------------

В главной директории проекта находится **конфигурационный файл** с игровыми настройками.

.. figure:: ../_static/csredux/image2.png
    :align: center

    Выделенный файл **Config**.

В файле **Config** находятся некоторые игровые настройки, и что самое главное - **кейсы**.

.. figure:: ../_static/csredux/image3.png
    :align: center

    Вид объекта :type:`Config` в инспекторе.

Так же можете создать новый **конфигурационный файл**, с помощью контекстного меню.

.. figure:: ../_static/csredux/image5.png
    :align: center

Большинство главных игровых скриптов находится на объекте **MANAGERS**, в иерархии игровой сцены.

.. figure:: ../_static/csredux/image9.png
    :align: center

    Вид объекта в инспекторе.

Остальные скрипты находятся на объектах, с которыми они работают.

Добавление кейсов
-----------------

Все заранее созданные кейсы находятся в **Case Simulator Redux/Cases**. Так же **рекомендуется** создавать там и новые кейсы.

.. figure:: ../_static/csredux/image6.png
    :align: center

Создать новый кейс можно с помощью контекстного меню.

.. figure:: ../_static/csredux/image7.png
    :align: center

В объекте :type:`кейса <Case>` вы увидите его настройки **в инспекторе**.

.. figure:: ../_static/csredux/image8.png
    :align: center

**Поля которые нужно заполнить:**

* Название кейса;
* Цена кейса;

.. hint:: Можете не указывать цену, если кейсы :var:`не покупаются за игровую валюту <Config.buyableCases>`.

* Изображение кейса;
* Список оружий кейса;
* Шансы генерации разных типов редкостей оружий;

При добавлении оружий в кейс, так же заполняете все поля, и выбираете его :enum:`редкость <Rarity>`.

.. figure:: ../_static/csredux/image11.png
    :align: center

После того как заполнили кейс всей информацией, можете добавить его в **конфигурационный файл**.

.. figure:: ../_static/csredux/image12.png
    :align: center

После этого ваш кейс добавлен в игру, и можете его проверить.

.. figure:: ../_static/csredux/image13.png
    :align: center

    Сейчас мы добавили новый Tutorial Case.

Так же все добавленные оружия отображатся в списке.

.. figure:: ../_static/csredux/image14.png
    :align: center

.. danger:: После релиза игры **не рекомендуется** вставлять новые кейсы либо оружия перед теми, которые были уже использованы в игре. Так как старые идентификаторы в инвентаре игрока будут ссылаться на новые объекты. Так же и с удалением использованных кейсов.

Прочее
------

В верхнем меню редактора, в разделе *Game*, вы можете найти полезные функции для теста игры в редакторе:

* Удалить сохранение;
* Вывести данные сохранения в консоль;
* Перейти в эту документацию;

.. figure:: ../_static/csredux/image20.png
    :align: center